\begin{task}{16.3}
  Известно, что в матрице $A \in \mathbb{R}^{m \times n}$ не более, чем $r$
  миноров порядка $r < \min(m, n)$ отличны от нуля. Доказать, что
  $\rank A = r$.
\end{task}

\begin{solution}
  Из условия видно, чт $\rank A \ge r$. Возьмём произвольный минор $M$ порядка
  $r + 1$. Докажем, что он равен нулю. Вычислим его по теореме Лапласа,
  раскладывая его по первой строке. Получим сумму $r + 1$ произведений
  элементов первой строки на соответствующие им миноры порядка $r$, взятые с
  определенным знаком. Если все эти миноры равны нулю, то $M$ на самом деле
  равняется нулю. Если же нашёлся минор, отличный от нуля, то разложим $M$ по
  второй строке. Получим сумму $r + 1$  произведений элементов второй строки на
  соответствующие им миноры порядка $r$ (но уже другие). Аналично, если все они
  равны нулю, то наше утверждение верно, иначе рассматриваем разложение по
  следующей строке. Всего таким образом мы можем рассмотреть $r + 1$
  разложений $M$, при этом в каком-то из них обязательно все миноры порядка $r$
  равны нулю, так как по условию в матрице не более $r$ различных миноров.
  отличных от нуля. Получаем, что любой минор порядка $r + 1$ равен нулю. Тогда
  $\rank A < r + 1$ $\implies$ $\rank A = r$.
\end{solution}
